(自殺JJ入)我有D野想講

如果你唔係因為近期反送中既事令你有自殺諗法既可以上一頁

好啦,留返低既人應該都係對於近日社會發生既事而絕望或者純粹食花生既人

接下來講既野,或者有人唔岩聽,有人會覺得過份,有人會讉責,有人會認同,但不論你點諗,我都希望各位理解同睇清楚一樣野,叫做本質

首先,我想講既係大家唔好再自殺,因為真係好撚煩,就快煩撚過打住女權既旗號去拎著數既人,[點解我會拎女權比?因為真係一樣,女權拎自己係女人既身份,不停要男士不停遷就,但唔會諗其實女權近代已經拎左唔少著數,甚至係香港女人地位有超越男人既跡像,但好笑既係大事大非面前公開指摘各種非禮行為既居然唔係女權,而依家既自殺者會不停同人講我有抑鬱,我無力生存,我想自殺,所以你要有同理心,你叫我唔好自殺,你就係冇同理心,冇諗過我]我心諗:WTF?咁你又有冇諗過我地呢?

自殺係唔會令件事向好個方面發展,而最大問題係依家因為你地令件事向更壞既方向發展,同埋你地令反送中依樣野逐漸變質,而且浪費左好多人力同精神,你地過意得去嗎?

大家有眼睇鄘神應該係近期最多人提而且最辛苦既人,差唔多每件事都有佢份去處理,調停同參與,一個做左咁多野既人,但你地班撚樣點樣對佢?自殺?以死相諫?我相信大家都見到就算你死撚左,政府都係唔會理你,人地只會講句[哦],藍絲亦唔會因為你既自殺令佢地諗通,因為我地係同一立場,因為我有一定既同理心,我唔想講太多太過份既侮辱說話,但我只可以講你地想自殺既人係我眼中只係逃兵,一D不停消磨緊我地既同理心,耐心,損害我地既精神同人力既人,真係唔配叫咩烈士

唔好再拎咩我有抑鬱,自己身邊有咩問題又咩又點,我相信抑鬱係香港唔少人都有,講個人環境有好多人比你更差,而大家都係因為反送中依件事唔開心同不安,但點解好多人都選擇勇敢面對,而唔係輕生?我地選擇變得堅強,因為唔堅強就會被淘汰,我地自己唔不停發聲,咁成件事就真係完

我相信近日有D人有留意到一樣野,有人利用自殺風潮去不停叫人搵佢,其實佢所做既事好簡單,不停消耗我地既人力同精神,令自殺者變得令人厭惡,到時就會變到好似我地對大陸人咁,不屑一顧

JJChan濫用香港人既同善心不停叫人搵佢,搵唔到就自殺

講講黃雨衣事件,我唔知有幾多人有睇,其實黃雨衣會死唔係因為佢自己跳落去,佢係企圖自殺,但佢死個一刻唔知大家有冇睇到,係因為消防員突然捉佢,嚇親佢令佢縮手先釀成慘劇,而唔係因為佢自己跳左落去,再諗深一層,點解會死?因為黃雨衣既要求係好清楚,只係得唔到回應,所謂既談判專家對件事係幫唔到手,政府既決策,一個談判專家真係話唔到事,但當日害死佢既原因其中一個係冇比到鄺神個堆關心佢既人上去同佢溝通,正正因為咁,佢堅持係一個危險位置到發聲,所以黃雨衣值得尊重,唔係因為佢自殺,係因為佢係比人逼死

然後又講下自殺風潮依樣野,點解你會諗住依個時候輕生?本質上唔係因為你絕望,唔係因為你無力,係因為你有推動力,有其他人自殺,而你覺得有同伴,有人認同,所以先會選擇去做,好似藍鯨事件咁,依D所謂既挑戰都一樣,因為有人帶起左,所以有相約諗法既人就會去做,不論件事是好是壞

藍鯨事件)

而我個人諗法其實好簡單,香港未去到冇錢就會餓死,時事冇人會再關注,自己比人千夫所指依種地步,其實香港係仲有希望,比我地睇到希望既唔係因為外國,唔係因為政府,只係因為有好大部分既人都係同自己同一立場,有好多事件重現香港人善良既光輝

如果你地咁得閒諗住自殺去害死下一個人,損害大眾利益,不如趁依家學下急救,做下運動,學下其他知識,然後去幫其他人,做D對大家有建設性既野,就好似7月6日咁,光復屯門公園,我地其實唔單單只可以遊行,其實我地可以為社會做更多既事,好似為屯門公園清潔咁,一來趕走到大媽,二來對社會都係一件好事

記得一樣野
自殺無用 珍惜生命

一齊斷絕自殺風潮,唔好再比絕望蔓延

各位手足 留得青山在
我哋需要你哋每一個

冇人知未來會變成點 留命親眼見證

借個位

各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我地一齊面對啦。

講真好多字，睇到想繼續追落去

不過真係太多字啦！！！

有時冇計,發生過既事就係咁多,如果好似D社工咁簡簡單單叫人唔好死,我覺得效用又唔大

咪撚再自殺